# Jumba Shop

Прототип інтернет магазину, що збирає і аналізує поведінку користувачів на сайті.

## Requirements

Додаток використовує Mako Framework як ядро, тому вимоги до PHP наступні:

Mako requires PHP 5.4.0 or higher as well as the mbstring and PDO extensions.

Також для збереження дій користувача використовується Redis, тому необхідно ще поставити
пакети redis-server та php5-redis.

Для постійного збереження даних використовується MySQL, тому пакети mysql-server та
php5-mysql теж необхідні.

І composer як менеджер залежностей.

## Installation

Проект розгортається за допомогою composer:

```
composer install
```
Перед розгортанням самого додатку (Jumba Shop) варто поправити конфіги, налаштувавши
їх під своє оточення. Всі конфіги оточення знаходяться в app/config/env/.
По-дефолту - dev. Це значить, що будуть підтягнуті конфіги з файлу dev.json
(app/config/env/dev.json). У файлику конфігу (dev.jon) все прозоро і просто,ґ
тому налаштовується під свої портреби.

Після того, як налаштували оточення слід запустити установку самого додатку (Jumba Shop):

```
cd app && php reactor install.make
```
У директорії app/config/env/ згенерується файл env.lock. Якщо виникне необхідність
переписати налаштування, то env.lock необхідно видалити, і запустити команду вказану вище
(знаходячить в корені проекту).

Після цього у директорії app/config/ буде згенеровано два файли конфігів: database.php та
nginx.conf. Для бази даних та для Nginx відповідно. Далі використавши nginx.conf налаштуйте
сервер під свої потреби.

PROFIT!!! Якщо всі пакети були встановлені, то проблем не повинно було виникнути.